中五級數學求教

21c

A題入面搵左x=51.3
B題入面搵左DE=12.8

C題答案係113
但唔知點搵

find ce, cos formula

網上有曬答案

搵埋CD，CE
跟住COSINE LAW用CD，CE，DE三條線計番個ANGLE

PS. 用CA同AD搵CD

首先要知隻角係邊隻 跟住搵就唔難搵

畢氏定理

CD長度應該係[square root of (12^2+10^2+5^2)]
搵埋CE長度,用cosine rule
試下岩唔岩

但咁計完之後都淨係搵到兩條邊CE and DE
點樣再用呢兩條邊搵到個required angle CED
定係我定錯左個Required angle

教佢點做有咩用
樓主你都係諗番一日半日
數學你唔係自已諗既話
到考試你咪一樣solve唔到

你覺得邊隻角係?

Angle ced

無量角器咩

計到了
條式用黎搵CD嘅係咩黎

有諗過呢個方法
但諗唔到點計CD就放棄左

pyth theorem lor

3D版pyth.thm

慢咗

樓主加油

唔保證啱

明解了
多謝大家幫忙